{
    "question": "Besi ialah sejenis logam. Oleh itu, besi memiliki sifat permukaan yang berkilau. Walau bagaimanapun besi mudah berkarat. Mengapa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>besi mudah berkarat adalah <strong>kare</strong><strong>na</strong><strong> </strong><strong>terkena</strong><strong> </strong><strong>papa</strong><strong>ran</strong><strong> </strong><strong>oksi</strong><strong>gen</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>air</strong><strong> </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sem</strong><strong>oga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-reaks-2hi-0-gt-h2-9-12-9-mempunyai-tatapan-reaker-532",
            "question": "4 Reaks\" 2HI (0) -&gt; H\u2082 (9) + 12 (9) mempunyai tatapan Reaker orde dua Pada Feaka suhu 300 k sebesar 0.36 M-S Berapa tatapan laju reaksi ayar koncentraci Hi berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bjjfcjudfjgcjgfjcgjxcgjcjfx</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-konsentrasi-h-dan-konsentrasi-oh-dalam-larutan-beriku-271",
            "question": "Hitunglah konsentrasi H+ dan konsentrasi OH- dalam larutan berikut a. 200 ml NaoH 0,1 M\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>cari sendiri Aku gatau dan gatau </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>gatau</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-perbandingan-masa-atom-n-dalam-senyawa-no-dan-n2o-di-356",
            "question": "Tentukan perbandingan masa Atom N dalam senyawa NO dan N\u00b2O , di ketahui Ar n =14 dan Ar 0=16 ?    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perbandingan N dalam no = 1.14/30 = 14/30 %3D dalam n20= 2.14/44 = 28/44 = 14 / 22 %3D</p><p></p><p> maka N nya 22:30 22 di no 30 di n20</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-kategori-kategori-animasi-229",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan kategori kategori animasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>-Animasi tradisional.\n</strong></p><p><strong>-Animasi 2D.\n</strong></p><p><strong>-Animasi 3D.\n</strong></p><p><strong>-Motion Graphic.\n</strong></p><p><strong>-Stop Motion.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: 1.Animasi 2D (2 Dimensi\n</strong></p><p><strong>Animasi 2D biasa juga disebut dengan film kartun. Kartun sendiri berasal dari kata Cartoon, yang artinya gambar yang lucu. Dan film kartun itu kebanyakan film yang lucu. \u00a0</strong></p><p><strong>contoh : sinchan,looney toons,tom&amp;jerry,dll\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>2.Animasi 3D (3 Dimensi)\n</strong></p><p><strong>Perkembangan teknologi dan komputer membuat teknik pembuatan animasi 3D semakin berkembang dan maju pesat. Animasi 3D adalah pengembangan dari animasi 2D. Dengan animasi 3D, karakter yang diperlihatkan semakin hidup dan nyata, mendekati wujud manusia aslinya. \u00a0</strong></p><p><strong>contoh : toy story,antz,the incredible,dll </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Animasi tradisional</p><p>b. Animasi 2D</p><p>c. Animasi 3D</p><p>d. Motion graphic/capture</p><p>e. Stop motion</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>m</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>u</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-yg-digunakan-sebagai-elektrode-pada-baterai-kering-adalah-706",
            "question": "Bahan yg digunakan sebagai elektrode pada baterai kering adalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bahan yang digunakan antara lain: Karbon, grafit, &amp; seng</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah dan semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-25-ml-larutan-asam-cuka-yang-belum-diketahui-konsentrasi-276",
            "question": "Sebanyak 25 ml larutan asam cuka yang belum diketahui konsentrasinya dititrasi menggunakan    larutan basa kuat NaOH 0,1 M, untuk mencapai titik akhir titrasi diperlukan sebanyak 27 ml\r\nlarutan NaOH.\r\na. Tentukan konsentrasi larutan asam cuka \r\nb. Tentukan kadar asam cuka dalam larutan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tentukan kadar asam cuka dalam larutan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakan-cara-kerja-lakmus-pada-asam-dan-basa-182",
            "question": "Ceritakan cara kerja Lakmus pada asam dan basa ! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kertas lakmus merah dibuat dengan cara mewarnai kertas saring dengan cairan lakmus dan dimerahkan dengan cara menambah larutan asam sulfat dalam jumlah kecil dan kemuian dikeringkan di udara. Kertas lakmus biru berubah menjadi merah di dalam larutan asam, tetapi tetap biru dalam larutan basa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kandungan-basa-yang-terdapat-dalam-sabun-mandi-adalah-266",
            "question": "3. Kandungan basa yang terdapat dalam sabun    mandi\r\n\r\nadalah\u2026\u2026\u2026\u2026\r\n\r\nA.Al(OH)2 D.Br(OH)2\r\n\r\nB.KOH E.HCl\r\n\r\nC.Mg(OH)2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. KOH ( Kalium Hidroksida )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>SABUN : Kandungan utama sabun adalah Na-karboksilat (RCOONA), sabun mandi dibuat dari campuran basa dengan minyak.  Umumnya basa yang digunakan adalah kalium hidroksida (KOH).  Pada beberapa sabun mandi yang ditambahkan sulfur yang berfungsi sebagai antiseptik.  Garam mandi merupakan zat aditif yang berfungsi memberi nilai tambah bagi sebuah peran sabun mandi.  Garam mandi umumnya mengandung garam-garam anorganik, minyak esensial dan pewangi.  </p><p></p><p></p><p>PASTI GIGI.  Hampir setiap hari orang memakai pasta gigi, karena tidak ingin sakit gigi.  Sakit gigi umumnya disebabkan karies atau disebut demineralisasi (penghilangan mineral).  Karies timbul karena adanya plak gigi yang merupakan lengketan bakteri dan produk-produk yang terbentuk pada permukaan gigi.  Jenis bakteri ini dapat meningkatkan gigi, akibatnya email gigi ikut larut dan karies.  Umumnya pasta gigi mengandung fluorida yang berfungsi sebagai pembunuh bakteri dan kalsium. </p><p></p><p> SAMPO.  Sampho bekerja membersihkan rambut.  Kemalangan menggunakan sampo dapat menyebabkan adanya ketombe di kulit kepala.  Penyebabnya adalah polusi udara dan masalah psikis seperti stres.  Seseorang yang berketombe akut akan mengalami kerusakan kulit kepala, mulai dari rasa gatal hingga infeksi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-peristiwa-berikut-i-penyerapan-warna-pada-tekstil-de-799",
            "question": "Perhatikan peristiwa berikut:     I.\r\nPenyerapan warna pada tekstil dengan\r\npenambahan tawas\r\nII.\r\nPenyerapan norit terhadap bakteri penyebab\r\ndiare\r\nIIT. Pengendapan asap pabrik pada cerobong\r\nasap kotrel\r\nIV. Menggumpalnya lumpur yang di tambahkan\r\ntawas\r\nV. Menghamburnya cahaya yang melewati\r\nSusu\r\nPeristiwa yang dapat menunjukkann adanya\r\npergerakan partikel koloid terhadap medan listrik\r\nadalah nomor....\r\nA. I\r\nB. II\r\nC. III\r\nD. IV\r\nE. V\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>C.III</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maaf </u></em></strong><strong><em><u>Kalau </u></em></strong><strong><em><u>Salah </u></em></strong><strong><em><u>Dan </u></em></strong><strong><em><u>Semoga </u></em></strong><strong><em><u>Membantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-koimia-dapat-terjadi-pada-proses-732",
            "question": "Perubahan koimia dapat terjadi pada proses",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Besi berkarat</p><p>kayu dibakar</p><p>apel membusuk</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>pokoknya segala sesuatu yang menghasilkan zat baru</p><p></p><p><em>jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}